---
title: 'Slaughter House˸ PVP Game'
---

![待機部屋…兼ミラー見るスペース](./images/VRChat_1920x1080_2020-08-20_02-38-28.832.png){: loading=lazy }
<small>待機部屋…兼ミラー見るスペース</small>

1人の鬼と、複数の生存者チームに別れて対戦する脱出型対戦ゲームです。鬼はチェーンソーを振り回りて生存差を全員倒すか時間切れで勝利し、生存者側は固く閉ざされた玄関のドアのロックを全て解除すれば勝利です。
Robloxの「Piggy」が元ネタ。

個人的お気に入りのゲームワールド。

**[VRChat Home で開く！](https://www.vrchat.com/home/launch?worldId=wrld_66dc05ff-476d-4a52-a7be-12ef5b954963)**

## ゲーム概要

- **プレイ人数**: 2人以上 (推奨: 4人～8人)
- **おおよそのプレイ時間**: 3分～10分

### 遊び方

家の扉横にある「JOIN GAME」を押すとゲームに参加できます (マスターが START GAME を押していると参加できません！)。ゲームが始まると、1人がチェーンソーを持った鬼となり、残りは生存者として寝室からスタートします。

生存者達の目的は、玄関の厳重なロックを全て解除して脱出することが目的です。玄関ドアは「レーザーバリア」「木の板」「白の錠」「暗証番号」でロックされており、それぞれ異なる方法で解除しなければなりません。

鬼になったプレイヤーは、生存差を全てチェーンソーで倒すか、制限時間 (10 分) まで脱出させないことが目的です。生存者よりも足が遅く、低い通路を通過できないので注意が必要です。

### オプションルール

**SPEED MODE** を有効にすると、制限時間が 10 分から 8 分に短縮され、鬼の移動速度が上昇します。8 人以上の大人数時や、慣れてきたプレイヤー同士では ON にするとより楽しめます！

## 攻略

**[別ページ](./strategy.md)** を参照。
